\section{Bitkeeper}
\begin{frame}
  \begin{center}
    \begin{figure}[p]
      \includegraphics{imgs/bitkeeper_logo.png}
    \end{figure}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Primeira solução}

  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item Larry McVoy em \textbf{1998}
        \begin{itemize}
          \item CEO BitMover Inc.
          \item Contribuidor do Kernel
          \item Sugere o Bitkeeper, com base em suas experiências na Sun
        \end{itemize}
        \vspace{1em}
        \item \textbf{1999}: primeiro beta
        \vspace{1em}
        \item \textbf{2000}
        \begin{itemize}
          \item Primeira versão estável
          \item Ainda não adotado pelo Kernel
          \item Propritário
          \item Licenças gratuitas para diversos projetos livres
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{center}
        \begin{figure}[p]
          \includegraphics[height=.6\textheight]{imgs/larry.jpg}
          \caption{Larry McVoy}
        \end{figure}
      \end{center}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{2002 - Kernel adota Bitkeeper}

  \begin{itemize}
    \item Finalmente todos os requisitos de Linus são atendidos
    \vspace{1em}
    \item Richard Stallman critica duramente\footnote{\url{https://lkml.org/lkml/2002/10/13/201} (Acessado em 23/10/2016).}
    \begin{itemize}
      \item \textit{``The spirit of the Bitkeeper license is the spirit of the whip hand.''}
      \vspace{.5em}
      \item Critica como a licença permite que a qualquer momento o privilégio pode ser revogado
      \vspace{.5em}
      \item Dá um poder de barganha muito grande para uma única empresa de software proprietário sobre um dos principais softwares livres
    \end{itemize}
    \vspace{1em}
    \item Linus, com apoio de diversos desenvolvedores, banca a mudança para o novo sistema
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{2005 - Licenças revogadas}

  \begin{columns}
    \begin{column}{0.65\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item Andrew Tridgell
          \begin{itemize}
            \item rsync
            \item Samba
          \end{itemize}
        \item Engenharia reversa do procolo BitKeeper
          \begin{itemize}
            \item criar cliente software livre
            \item obter estatísticas de uso
            \item descoberto por volta de Março/Abril
          \end{itemize}
        \item \textbf{Licenças gratuitas são revogadas} (Julho)
          \begin{itemize}
            \item má fé por parte do Andrew no uso do software
            \item ele nunca comprou ou instalou o Bitkeeper, então como aceitou licença para poder violá-la?
            \item Linus condena a atitude de Andrew\footnotemark[3]%\footnote{\url{http://www.theregister.co.uk/2005/04/14/torvalds_attacks_tridgell/} (Acessado em 23/10/2016).}
            \item Stallman previu o futuro novamente\footnotemark[4]%\footnote{\url{https://www.gnu.org/philosophy/mcvoy.html} (Acessado em 23/10/2016).}
          \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{0.35\textwidth}
      \begin{center}
        \begin{figure}[p]
          \includegraphics[height=.6\textheight]{imgs/tridgell.jpg}
          \caption{Andrew Tridgell}
        \end{figure}
      \end{center}
    \end{column}
  \end{columns}
  \footnotetext[3]{\url{http://www.theregister.co.uk/2005/04/14/torvalds_attacks_tridgell/} (Acessado em 23/10/2016).}
  \footnotetext[4]{\url{https://www.gnu.org/philosophy/mcvoy.html} (Acessado em 23/10/2016).}
\end{frame}
